- Waar is mijn vader?
- Wanneer moeten we beginnen met dansen? "
Emma kon hem nauwelijks verstaan; hij leek in een vreemde humor te verkeren.
Hij liep weg om zijn vader te vinden, maar was snel weer terug met zowel Mr. en Mevrouw Weston.
Hij had hen in een beetje verwarring ontmoet, wat wel moet legde Emma voor.
Het was net bij mevrouw Weston opgekomen dat mevrouw Elton moet worden gevraagd om de bal te beginnen; dat ze het zou verwachten; welke bemoeit zich met al hun wensen om Emma die onderscheiding te geven .-- Emma hoorde de trieste waarheid met vastberadenheid.
"En wat moeten we doen voor een goede partner voor haar?"
zei meneer Weston.
'Ze zal denken dat Frank het haar zou moeten vragen.'
Frank wendde zich onmiddellijk tot Emma, ​​om haar eerdere belofte te claimen; en pochte zichzelf een geëngageerde man, waarvan zijn vader er het meest perfect uitzag goedkeuring van - en toen bleek dat mevrouw Weston wenste om te dansen met mevrouw Elton zelf, en dat hun zaak zou helpen overtuig hem erin, wat vrij snel werd gedaan .-- Mr. Weston en mevrouw Elton liep voorop, de heer Frank Churchill en Miss Woodhouse volgden.
Emma moet zich onderwerpen om op de tweede plaats te staan ​​voor mevrouw Elton, hoewel ze dat altijd al had gedaan beschouwde de bal als iets speciaals voor haar.
Het was bijna genoeg om te maken haar denkt aan trouwen.
Mevrouw Elton had hier ongetwijfeld het voordeel van tijd, in ijdelheid volkomen bevredigd; want hoewel ze van plan was geweest begin met Frank Churchill, ze kon niet verliezen door de verandering.
Mr. Weston zou de superieur van zijn zoon kunnen zijn .-- Ondanks deze kleine wrijving, echter, Emma glimlachte van plezier, blij om de respectabele lengte te zien van de set terwijl het zich vormde, en te voelen dat ze zoveel uren had van ongewone feestelijkheid voor haar.
Ze was meer gestoord door Mr. Knightley danst niet dan door iets anders.
Daar was hij, tussen de stand-byer, waar hij niet zou moeten zijn; hij zou moeten dansen, - niet zichzelf rangschikken met de echtgenoten, en vaders, en whist-spelers, die ze deden alsof ze interesse hadden in de dans tot hun rubbers waren verzonnen, zo jong als hij eruitzag!
Hij had niet groter kunnen lijken voordeel misschien overal, dan waar hij zichzelf had geplaatst.
Zijn lange, stevig, rechtopstaand figuur, tussen de omvangrijke vormen en bukkende schouders van de oudere mannen, was zoals Emma voelde dat ze de ogen van elk lichaam moest trekken; en behalve haar eigen partner was er niet een van de hele rij jonge mannen die met hem te vergelijken zijn.
Hij kwam een ​​paar stappen dichterbij, en die paar stappen waren genoeg om te bewijzen hoe heerlijk een manier was, met welke natuurlijke gratie, hij moet gedanst hebben, zou hij maar de moeite .-- Telkens wanneer ze zijn aandacht trok, dwong ze hem te glimlachen; maar over het algemeen keek hij ernstig.
Ze wou dat hij van een feestzaal kon houden beter, en kon Frank Churchill beter ... Hij leek vaak haar observeren.
